본 프로젝트에서는 주어진 음원 데이터는 총 6400개로 매우 적은 수 이므로 적절한 데이터의 확장없이 그대로 사용하면 네트워크가 그 데이터를 외우는 현상 즉, 오버피팅이 발생할 가능성이 높다.
따라서 오버피팅을 방지하기 위해 음 높이 이동(Pitch shift), 시간 늘리기(Time stretch), 소음 추가(Noise addition)등을 통하여 데이터 확장을 시도하였다.
이번 프로젝트에서 주어진 음악 학습 데이터의 수는 총 6400개이다.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{음높이 이동}: 반음 기준 -1, -0.5, 0, 0.5, 1 중 임의로 사용
    \item \textbf{시간 늘리기}: 전체 오디오 길이를 0.9~1.1 사이의 임의의 값으로 늘리거나 줄임
    \item \textbf{소음 추가}: 최대 오디오 세기의 0.05\% 정도의 정규화된 소음(Normalized noise) 추가
\end{enumerate}

주어진 음원 데이터셋에 위 알고리즘을 적용하여 50배 확장한 320,000개의 데이터셋을 만들어 학습을 진행하였다.
